1490 網上車市 IPO 苦主討論區

【新股IPO】網上車市1490今起招股 一手入場費5172元

網上車市 （新上市編號：01490） 周三（30日）起建簿（book-building）。據銷售文件顯示，網上車市計劃發售2.04億股，招股價介乎1.08元至1.28元，集資最多2.6億元，一手（4000股）入場費5172元。公司於周四至1月8日招股，並於1月15日掛牌。

公司是次引入4名基石投資者，當中包括華泰國際、Shimmering Skyline、金涌資本管理及Coast SPC，合其認購1170萬美元（約9126萬港元），佔發行股本37.4%。

網上車市董事會主席兼首席執行官徐翀表示，今年內地汽車業受到疫情影響，汽車交易無辦法完全網上進行，導致公司上半年交易促成收入大跌逾90%，但內地政府控制疫情有效，預計這項業務明年可以錄得非常高的增速，自5月份汽車銷售市場維持雙位數增長。

集團業務主要分為線上廣告服務及交易促成服務，收入主要來自線上廣告服務。截至今年上半年，收入按年跌24%至5890萬元（人民幣，下同）；純利按年增13.4%至2471萬元。

公司上市文件指出，網上車市有內部創作團隊製作資訊，並發表在自有平台及超過1000家業務合作夥伴平台。根據灼識諮詢報告，截至2019年12月31日止年度，公司在中國所有汽車新媒體平台中排名第一，所有發布渠道的平均每日獨立訪客約為1120萬人。

公司集資所得將用約39.8%用於業務擴張，包括鞏固公司的市場地位及PGC數量、強化與業務合作夥伴的合作及把握新客戶與商機；約36.1%用於技術開發，包括強化研發與 IT 系統，優化公司的Picker引擎及開發與推廣新產品；約14.1%用於未來投資及收購，包括未來投資及收購可以與公司當前業務產生協同效應的公司；約 10%用於營運資金及其他一般公司目的。

冇得孖 三抽三算

態度正確 小注算

抽三手，希望中

上車

抽15

呢隻冇人講

個個上哂醫鍍 我地上車算

一抽

可能超額過千倍

呢隻係咪好野?

一手都幾貴
利申:抽左5手

b頭3手都無

CHISIN股

孖完B1蝕息伏

好野黎

已抽2B

唔係一月8先招咩咁多人抽左

驚冇孖

超咁多倍 但冇人討論

3ac單抽

關於車既唔駛抽，2858、3808 就係例子

個個上哂雲同衛康

保薦人還好

聽日gogogo!!!

諗住升幾多

呢邊咁冷清

呢隻野升唔升唔知
不過問過幾個鍾意玩車嘅強國同事
冇人聽過呢個公司,淨係聽過autohome同bitauto
咁嘅嘢都幾十億呢個世界錢真係易cap

50%

抽中就keep 唔中就去醫渡了

250手先穩中一手
食得屎了

0.47良心過fatego

老母人中之龍 抽一中一

一股都唔中

1中0

中得1

抽幾多？

0.43%。。。
今舖真係屌你老母

抽一 聽日派彩

资料显示，网上车市前身为1999年成立的汽车门户网站“网上车市，主要为市场提供全面优质的汽车资讯，通过广告服务获利。2017至2019年，网上车市的营收分别为1.18亿元、1.58亿元、1.78亿元，年复合增长率约为22.9%。同期，网上车市的净利润分别为2747.5万元、4760.3万元、5171.0万元。2020年上半年，网上车市的营收为5889.7万元，同比减少24%；净利润为2407.7万元，同比增长13.36%。

攪左廿年， 做埋數 先得幾千萬利潤
擺明來港女 掠水

中風 5中0

50中1

中0

應該好多人抽，但無人咩講

唔中有咩好講。

冇人講咪你講

暗盤穿IPO價
會唔會

15中0

唔會 有聯想同人民網加持

三抽三
咁都中一
都唔知好事定壞事🤦‍♂️

現金200中1

好事 saas+車=升

農銀點會唔護盤

100 中0

3中0
一如所料

中1 LM

暗盤撈定聽日先算

睇下暗盤咩情況

近來暗盤中伏機率好高

開

上次個新紐俾佢玩死

暗盤唔走等破發
暗盤有賺即追隔離醫渡

網上車市公布招股結果，香港公開發售股份超額認購約1274倍，經重新分配後香港公開發售股份佔全球發售初步可供認購股份總數一半。認購一手共4000股的投資者，中籤比率0.43%。認購100萬股才穩獲分配一手股份。

國際發售就錄得超額認購約22倍。

好爆

9600趁低入

冇人?

聽日贏尻埋etowen

精神

1.85 all in

呢隻就升得唔錯

唔中

1.91入左2手, 希望聽日大升

咁勇

仆街了

+1

慘

呢排暗盤價多數都係最高位

完了吧 1.76 入左

1.5我都仲諗緊
勇士

發上發落

睇埋下個星期點

仲睇？
不過班一手黨真係無咩好做

1手咪坐下

健在嗎？

我不是果位1.81

其實概念幾好 汽車買賣（食正近期熱炒板塊）+科技
又超額咁多
不過信莊要你死冇得唔死
尾市買咗少少玩吓

1.7兩手 等睇各大車廠落廣告

2858 幾年前玩緊啦

說好不提2858

怕佢地唔知

IPO有加乘

Dllm,個名咁柒

廢股

走鬼